★Apple玩完！A股概念股大跌 至停版！鄭州廠緊急暫停招工

新浪財經訊 12月25日消息，剛過完“黑五”銷售旺季又迎聖誕假日之際，iPhone X再度傳出負面消息，蘋果產業鏈相關個股周一均紛紛下挫，截止發稿，科森科技(27.530, -1.37, -4.74%)跌停，報26.01元，藍思科技(28.590, -2.46, -7.92%)、安潔科技(25.810, -2.69, -9.44%)、創聯電子跌幅均超7%，共達電聲(8.440, -0.37, -4.20%)、超聲電子(13.480, -1.01, -6.97%)、歌爾股份(16.880, -0.66, -3.76%)等相關概念股均紛紛下挫。

消息面：

耶誕節當天，台灣經濟 日報援引供應鏈消息稱，iPhone X銷售不如預期，蘋果下修明年首季銷量預估，從原訂單季5000萬部大減四成，至3000萬部，減幅超乎市場此前的預期。

報導還稱，獨家組裝iPhone X的鴻海富士康旗下鄭州工廠緊急宣佈，自12月25日起全面暫停招工，沒有出現之前生產旺季時的連續加速招工現象。

本月中旬，市場傳出蘋果公司對代工廠原本的追單反轉為砍單，公司大砍針對台積電的A11處理器訂單，明年第一季度A11的投片量比本季銳減三成。有分析推斷，iPhoneX明年第一季度訂單量也會隨之下調30%。

IT末日

google笑到最後

1415 1478 2018 2382 6088

1478

腦魔會唔會將1478玩到得返4-5蚊

no

唔好妖言惑眾

去返3蚊唔奇，老貓SH多十年睇吓有冇運行